最近發覺好多香港人都唔識講唔該。

用第三者既角度睇 唔好屌

最近見到無論係幫人推住道門，又或者係服務性行業，例如清潔姐姐，餐廳收銀咁，好多人都係俾完錢就直接走左去。

可能你覺得香港生活節奏快，唔似英國咁落巴士都講唔該。有可能你覺得佢哋打得份工就唔會與你講唔該，甚至佢哋都覺得冇乜所謂，打份工啫。

但我個人認為只係講一句唔該，其實係一個應該有嘅表現。

應該話
會講嘅人係習慣
講係應份唔講會比人小你無禮貌

我係唔該前唔該後

我自己由細屋企人已經教要講
身邊就好多人都無呢種意識去講

快撚d啦唔該

即刻成句野upgrade咗
就好似講屌你老母加個emoji咁

從來唔講唔該
講辛苦曬

有家教同冇家教嘅分別

不過大把人會為自己冇家教狡辯、開脫

留名等睇有人入黎話樓主踩港

我最爭啲麻甩佬去7仔買啤酒懶型咁掟啲錢喺收銀員前面

講thankyou收唔收貨？

我多數唔該後

我只會講Thanks

收嗲啦唔該

我會講 唔好意思 同學

講開吾改

有時去俾錢，啲收銀塊面西到 我都廢撚事同佢地唔該

死開啦唔該
好多即係幾多？

唔覺係應份，講當然好，唔講又未至於錯。

該！

我會講唔該
近年進化到會會點頭加唔該

喺啲商場推咗門畀人 條友唔該都冇名 仲要當你bellboy好似應份咁 真係真心燥